警方要求男子出示單據 證明曾到銅鑼灣購物

大批市民響應網上號召，下午由銅鑼灣遊行至灣仔，警方一度施放催淚彈驅散。

灣仔多處有人堵路，包括近修頓球場，以及伊利沙伯大廈對開的一段告士打道；亦有人破壞交通燈，警方一度在天樂里舉起橙旗。一批防暴警員增援，有警員截查一名男子時，警告他非法集結，要求出示單據證明曾到銅鑼灣購物，期間又要求在場記者後退。

另外，水炮車及銳武裝甲車由杜老誌道駛至銅鑼灣鵝頸橋底，聚集人士向銅鑼灣方向散去。

行街一定要買嘢

食完黃店要拎單

放上Twitter 俾外國睇下香港個自由經濟體

windows shopping 都唔得？

唔影響wor

已經講過

去7仔買支水又好
去黃店book枱都好

搵啲啲嘢揸手

好過乜都冇

唔敢講有用

只係好過乜柒都冇。。。。

迫人買野？

應該翻譯英文比d 外商睇下
今時今日幾on9

5毛黎 block左先

有又點? 拎出來都係比人撕左張單

我話政府聲稱唔影響經濟自由度啊ching

行街一定要買嘢？

留一手好過咩都無任POPO玩

香港已經變撚咗大陸
唔撚再係無罪假定
要由被告自己證明自己係清白

你問你同事去OK買水有冇單先啦

購物記得keep單

咁記得是但都要買D野

唔買野者係阻街

原來香港唔買野係犯法既，呢個真係推比全世界聽下

網上買張戲飛咪得

行街唔得ge,.弱智

去左ok後數無單喎...

幫你補充
幫襯都一定要幫黃店

就係你呢啲憨鳩，不斷去遵守啲不合理要求！
甘願為奴

Haha 未立已經無自由

去7仔買枝水要拎單

佢要玩你有單就玩你唔到？

由D黑警發現自己權力無限大之後
早就已經變左有罪假定

後數邊有單呀

去日本山洗樓叫雞唔得呀！

你咁咪即係服從於佢嘅荒謬要求？我購物要格價，貴咪唔買囉！

黃店

班狗撚有常理可言
揸住張單好過冇

應該特別日子週圍黃店埋單後就算飲杯野都主動提供收據

買嘢都唔一定要俾錢，form警方

On9

都未黎比錢就比你粒TG趕走左，典算

我會特登搵元氣禁多幾張飛旁身

買野一定要拎單？

睇唔岩

疑點歸於被告呀

我去行街係咪一定要買野 同拎單

綠色狗賊係OK買水有無單，呀sor唔係買係搶

南亞仔都5毛
你坐左幾耐？

後數無單

笑死 以為翻翻一年前恰9巴打嘅連登

Ok買野點計

立即上carousel/fb
搵手足買啲嘢
約銅鑼灣交收咪得

bid完會買最好啦
bid完唔買 係手足都應該明嘅

如果有＝放人，
點解唔買，一早講左，
又唔係叫你買貴野，
買啲野返去都用得，
除非你諗住入去同佢玩 48，
唔係話唔得，但值唔值同有冇乜要姐

你班黑警夠去便利店偷水啦

有無單呀？

Ok拎水都冇單
行街一定要有單？

要求警方出示單據 證明曾付款於ok便利店購買飲料

叫佢出示糧單證明佢返緊工啦

我都呆左

同鋪頭講咗後數冇單

Popo 喺便利店取走枝裝水離開，有冇單據

行街一定要買嘢？
買嘢一定再老銅？

邊條法例？

係連登南亞仔都唔識好打極有限

買完野唔掉得張單

Tweet
連買嘢都要規定，好撚自由囉

留幾多手班曱甴都會玩鳩你啦

就算真係買左野 一定有單?
你去ok買枝水會唔會keep單呀?!

知唔知咩叫window shopping

香港人其實好多都咁
plan A DQ唔比選?
okok 咁plan B囉, 簽囉, 唔講革命囉

唔知條線退到邊 服從到幾時

window shopping都犯法 我地邊有咁多OT錢

你枝水夠無單喇 偷野狗

行街一定要買野

原來俾人拉鳩左就唔係奴隸

買水有
搶就冇

買野一定要比錢

黑警去OK買水拎張單出黎啦 唔係既話依然係偷

太深喇，shopping就shopping啦
窗口購物毅進冇教啊

yj: window shopping你隻窗喺邊

連登仔係咪以為有單就唔洗拉？

from

經濟真係差到要黑警強迫購物？？

叫人買野個d不如咪撚出黎啦

又要出又要驚出得黎有準備比人鳩拉是常識吧

警賊係ok買野飲都唔洗畀錢啦

有人幫我俾錢,佢冇俾單我

show blocked user - 好煩阿頂
已block

你返工帶埋糧單出街?

挑你老味
去購物
我睇唔岩野唔得既?
我買完件貨唔羅單唔得既?

隻popo都係搏你唔敢搏嘴留難人

平時黑警瘋狂截查時都問人部電話點證明係你

成日買野都羅單

你去玩具街買野都未必會叫人俾單你啦

Diu打錯字

班popo搵籍口黎大你姐

佢係執法者
乜野都佢講哂

佢地都係睇中依兩點先玩鳩班市民

我後數嫁喎

on99我去茶記食個飯叫佢比張單我
唔洗claim數你自己買完野食完飯會唔會keep單

下？咁同服從佢地有咩分別？
出街，買野一定睇得岩？
佢地入間鋪頭 都可以拎支水直接走啦
單都唔撚洗拎

咁下次話夢遊啦、飲醉酒經過啦
都唔知點解會嚟咗呢度

即係你認為警賊嗰套

你地都唔比錢啦
後數

Buy what give me 單

同

推

原來入CBAY 要比錢

同番佢講叫佢出示鳩/閪證明自己係男/女啦

Push

食黃店係基本

用支那寶有撚單據？

唔買咪增值八達通lo

刺激消費行街唔買野=非法集結

你哋警察去OK買野連錢都冇俾啦

唔係應付荒謬要求
係令佢控罪無效
既然佢十萬個理由可以拉你
你有嘢揸手上到庭可以全身而退
甚或乎見你見你有單有據
可能求其喺街執過藍屍阿叔都易告得入過你

行街要買野？入ok要比錢買水？

我同佢講後數所以無單

去緊喎
比你截住左
有罪推定

Uniqlo買野keep單30日可退換

屌你啦 佢哋自己去ok偷水添啦

黑警成世未溝過女係唔識㗎啦，知唔知同港女行街行成日試足一百件衫都可以冇一件啱，聽日要再行過

買野一定要keep單

你支水又有無單？

你都on9既

都未撚睇啱，
比你班黑狗班阻鳩住晒

行街梗係睇到啱先買。睇都未撚睇，仲點買？

mon得太多連登post
未買到嘢前拉

no no no
佢會問緊window xp定 window me

狗仔權力大到可以逼人消費
無消費就拉得

後數

佢係咪弱智到咁，鳩拉番去比野自己做

佢要屈你 理由都唔洗比 直接鏡頭影住打你一身再告你襲警都仲得
你想用呢啲小聰明去同佢鬥 其實無用

同阿蛇講淨係係ok買咗支水，不過無攞單

黑警偷野走去叫市民拎單

求其入間幸福堂一芳大撚把單比你拎

Ceo@ceo.gov.hk
Com-office@icac.org.hk
Csbcomp@csb.gov.hk
Enquiry@ombudsman.hk
Rc@ops.icac.org.hk
Kwongchunyu@dphk.org

投訴警務人員干犯cap.210盜竊罪條例

敬啟者：

本人從網上片段得知2020年5月24日有警務人員於銅鑼灣強搶私人財產，事態嚴重，本人特此致函，促請有關部門從速從嚴處理。

相關資料如下：

本人留意到香港警務處在其Facebook專頁狡辯「警方澄清，警方已經向店舖付清相關樽裝飲品的費用。」此澄清即是承認該警員當下一刻並無付款。

本人現嚴肅詢問政府相關部門，如果市民在任何便利店先強行拿取商品享用再留待自己方便時才付費，是否不構成任何犯罪？如否，本人現強烈要求政府相關部門從速從嚴處理該警員的偷竊、爆竊及公職人員行為失當行為，因為該警員的劣等行徑已對香港的自由市場及私有產權構成極大負面影響。
Cap. 210《盜竊罪條例》:
3.Dishonestly (不誠實地)
(1)A person’s appropriation of property belonging to another is not to be regarded as dishonest—
(a)if he appropriates the property in the belief that he has in law the right to deprive the other of it, on behalf of himself or of a third person; or
(b)if he appropriates the property in the belief that he would have the other’s consent if the other knew of the appropriation and the circumstances of it; or
(c)(except where the property came to him as trustee or personal representative) if he appropriates the property in the belief that the person to whom the property belongs cannot be discovered by taking reasonable steps.
(2)A person’s appropriation of property belonging to another may be dishonest notwithstanding that he is willing to pay for the property.
[cf. 1968 c. 60 s. 2 U.K.]

本人要求政府相關部門回應是否會對該警員立即採取紀律行動，包括調查、停薪、停職、革職、迫令退休及檢控。

此致

你個名

得啦，乜都冇用乜都唔好做啦

黑驚就快治港1年

我講得唔好 應該係話 呢啲方法應該幫唔到你自保 但如果你覺得有用同做咗安心啲嘅 都不妨做嘅

黑警以為自己係法官
有料拉我唔好講其他
黑軍警有資格判斷咩

轉頭俾

拎黃店既單拉硬

阿蛇枝水有冇單

Window shopping

傻啦
唔好跟佢哋設嘅規矩做嘢
咁樣底線會愈嚟愈低

南亞巴都比人屈毛

告得班狗啦
法律界搵人開記招回應

有購物又點, 就算出示到單據, 都可以屈你非法集結

痴線，市民買野都係學警察講後數，然後就可以直接頭也不回就走。

又唔係自己比錢買，點會有單？
買偷水個個防暴有單，咁我地咪有單囉

證明唔到係咪有罪?

上面d理論同,佢地要過,你乜都做唔到 一樣
咁係咪全部人番屋企訓覺就算?

富士大廈141無單，
阿SIR都係SHOW下委任証就免費